#
# Translators:
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: XBlocks\n"
"POT-Creation-Date: 2016-04-07 16:17+0500\n"
"PO-Revision-Date: 2016-06-08 14:35+0000\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/open-edx/xblocks/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.7\n"
"X-Poedit-Basepath: ../../..\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: poll.py\n"

#: poll/poll.py:229
msgid "Whether or not to display results to the user."
msgstr "사용자에게 결과를 표시할지 여부입니다."

#: poll/poll.py:230
msgid "The maximum number of times a user may send a submission."
msgstr "사용자가 답변을 제출할 수 있는 최대 횟수입니다."

#: poll/poll.py:232
msgid "Number of times the user has sent a submission."
msgstr "사용자가 답변을 제출한 횟수입니다."

#: poll/poll.py:234
msgid "Text to display after the user votes."
msgstr "사용자가 투표한 후 표시되는 텍스트입니다."

#. Translators: {field} is either "answers" or "questions".
#: poll/poll.py:295
#, python-brace-format
msgid "'{field}' is not present, or not a JSON array."
msgstr "'{field}'이(가) 없거나 JSON 어레이가 아닙니다."

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question". {item} identifies the answer or question.
#: poll/poll.py:307
#, python-brace-format
msgid "{noun} {item} not a javascript object!"
msgstr "{noun} {item}이(가) Javascript 오브젝트가 아닙니다!"

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question". {item} identifies the answer or question.
#: poll/poll.py:316
#, python-brace-format
msgid "{noun} {item} contains no key."
msgstr "{noun} {item}에 키가 포함되어 있지 않습니다."

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question".
#. {noun_lower} is the lowercase version of {noun}.
#: poll/poll.py:328
#, python-brace-format
msgid ""
"{noun} has no text or img. Please make sure all {noun_lower}s have one or "
"the other, or both."
msgstr "{noun}에 텍스트 또는 이미지가 없습니다. 모든 {noun_lower}에 텍스트 또는 이미지 중 하나 또는 둘 다 있는지 확인하시기 바랍니다."

#. Translators: {noun} is either "Answer" or "Question".
#. {noun_lower} is the lowercase version of {noun}.
#: poll/poll.py:339
#, python-brace-format
msgid ""
"{noun} was added with no label. All {noun_lower}s must have labels. Please "
"check the form. Check the form and explicitly delete {noun_lower}s if not "
"needed."
msgstr "{noun}이(가) 라벨 없이 추가되었습니다. 모든 {noun_lower}에는 라벨이 있어야 합니다. 양식을 확인한 다음 필요 없는 {noun_lower}을(를) 확실하게 삭제하십시오."

#: poll/poll.py:347
msgid ""
"All images must have an alternative text describing the image in a way that "
"would allow someone to answer the poll if the image did not load."
msgstr "모든 이미지에는 이미지가 로드되지 않는 경우에도 누구나 투표에 참여할 수 있도록 이미지를 설명하는 대체 텍스트가 있어야 합니다."

#. Translators: "{noun_lower} is either "answer" or "question".
#: poll/poll.py:359
#, python-brace-format
msgid "You must include at least one {noun_lower}."
msgstr "적어도 하나의 {noun_lower}을(를) 포함해야 합니다."

#: poll/poll.py:407
msgid "Maximum Submissions missing or not an integer."
msgstr "최대 제출 답변 수가 누락되었거나 정수가 아닙니다."

#: poll/poll.py:412
msgid "Private results may not be False when Maximum Submissions is not 1."
msgstr "최대 제출 답변 수가 1이 아닌 경우 비공개 결과가 False가 아닐 수 있습니다."

#: poll/poll.py:449 poll/poll.py:842
msgid "Poll"
msgstr "투표"

#: poll/poll.py:450
msgid "What is your favorite color?"
msgstr "좋아하는 색깔이 무엇입니까?"

#: poll/poll.py:455
msgid "Red"
msgstr "빨간색"

#: poll/poll.py:456
msgid "Blue"
msgstr "파란색"

#: poll/poll.py:457
msgid "Green"
msgstr "초록색"

#: poll/poll.py:458
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: poll/poll.py:460
msgid "The answer options on this poll."
msgstr "이 투표의 답변 선택지입니다."

#: poll/poll.py:464 poll/poll.py:868
msgid "Total tally of answers from students."
msgstr "수강자가 제출한 답변의 총 합계입니다."

#: poll/poll.py:465
msgid "The student's answer"
msgstr "수강자의 답변"

#: poll/poll.py:673 poll/poll.py:1148
msgid "You have already voted in this poll."
msgstr "이 투표에 이미 참여하셨습니다."

#: poll/poll.py:678
msgid "Answer not included with request."
msgstr "요청에 답변이 포함되지 않았습니다."

#. Translators: {choice} uniquely identifies a specific answer belonging to a poll or survey.
#: poll/poll.py:687
#, python-brace-format
msgid "No key \"{choice}\" in answers table."
msgstr "답변 테이블에 키 \"{choice}\"이(가) 없습니다."

#: poll/poll.py:696 poll/poll.py:1156
msgid "You have already voted as many times as you are allowed."
msgstr "이미 허용된 최대 횟수만큼 투표하셨습니다."

#: poll/poll.py:726
msgid "You must specify a question."
msgstr "질문을 명시해야 합니다."

#: poll/poll.py:729 poll/poll.py:826 poll/poll.py:1210 poll/poll.py:1338
msgid "Answer"
msgstr "답변"

#: poll/poll.py:825 poll/poll.py:1211 poll/poll.py:1337
msgid "Question"
msgstr "질문"

#: poll/poll.py:828 poll/poll.py:1339
msgid "Submissions count"
msgstr "제출 답변 수"

#: poll/poll.py:839
msgid "Survey"
msgstr "설문조사"

#: poll/poll.py:845
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: poll/poll.py:846
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: poll/poll.py:847
msgid "Maybe"
msgstr "모르겠음"

#: poll/poll.py:849
msgid "Answer choices for this Survey"
msgstr "이 설문조사의 답변 선택지"

#: poll/poll.py:853
msgid "Are you enjoying the course?"
msgstr "강의에 만족하고 계십니까?"

#: poll/poll.py:855
msgid "Would you recommend this course to your friends?"
msgstr "이 강의를 친구에게 추천하시겠습니까?"

#: poll/poll.py:859
msgid "Do you think you will learn a lot?"
msgstr "많은 것을 배울 수 있을 것이라고 생각하십니까?"

#: poll/poll.py:861
msgid "Questions for this Survey"
msgstr "이 설문조사의 질문"

#: poll/poll.py:870
msgid "The user's answers"
msgstr "사용자의 답변"

#: poll/poll.py:1164
msgid ""
"Not all questions were included, or unknown questions were included. Try "
"refreshing and trying again."
msgstr "일부 질문이 포함되지 않았거나 알려지지 않은 질문이 포함되었습니다. 새로고침한 후에 다시 시도해 보십시오."

#. Translators: {answer_key} uniquely identifies a specific answer belonging to a poll or survey.
#. {question_key} uniquely identifies a specific question belonging to a poll or survey.
#: poll/poll.py:1177
#, python-brace-format
msgid "Found unknown answer '{answer_key}' for question key '{question_key}'"
msgstr "질문 키 '{question_key}'에 대해 알려지지 않은 답변 '{answer_key}'이(가) 발견되었습니다."

#: poll/public/html/poll.html:35 poll/public/html/survey.html:53
msgid "Submit"
msgstr "제출하기"

#: poll/public/html/poll.html:40 poll/public/html/survey.html:55
msgid "Thank you."
msgstr "감사합니다."

#: poll/public/html/poll.html:44
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        You have used %(submissions_count_s)s out of %(max_submissions_s)s "
"submissions.\n"
"      "
msgstr "\n"
"        최대 제출 횟수 %(max_submissions_s)s번 중 %(submissions_count_s)s번을 사용하셨습니다.\n"
"      "

#: poll/public/html/poll.html:52 poll/public/html/poll_edit.html:27
#: poll/public/html/survey.html:64
msgid "Feedback"
msgstr "피드백"

#: poll/public/html/poll.html:64 poll/public/html/survey.html:73
msgid "View results"
msgstr "결과 보기"

#: poll/public/html/poll.html:71 poll/public/html/survey.html:81
msgid "Export results to CSV"
msgstr "CSV로 결과 내보내기"

#: poll/public/html/poll.html:72 poll/public/html/survey.html:82
msgid "Download CSV"
msgstr "CSV 다운로드"

#: poll/public/html/poll.html:76 poll/public/html/survey.html:86
msgid "Student data and results CSV available for download in the LMS."
msgstr "LMS에서 다운로드할 수 있는 수강자 데이터 및 결과에 대한 CVS입니다."

#: poll/public/html/poll_edit.html:8
msgid "Display Name"
msgstr "표시 이름"

#: poll/public/html/poll_edit.html:15
msgid "Question/Prompt"
msgstr "질문/안내글"

#: poll/public/html/poll_edit.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s is supported.\n"
"                "
msgstr "\n"
"                    %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s가 지원됩니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:23
msgid "Enter the prompt for the user."
msgstr "사용자를 위한 안내글을 입력하십시오."

#: poll/public/html/poll_edit.html:28
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s is supported.\n"
"            "
msgstr "\n"
"                %(link_start)sMarkdown Syntax%(link_end)s가 지원됩니다.\n"
"            "

#: poll/public/html/poll_edit.html:36
msgid ""
"\n"
"                    This text will be displayed for the user as some extra "
"feedback after they have\n"
"                    submitted their response to the poll.\n"
"                "
msgstr "\n"
"                    이 텍스트는 사용자가 투표에 답변을 제출한 후에 사용자에게\n"
"                    추가 피드백으로 표시됩니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:44
msgid "Private Results"
msgstr "비공개 결과"

#: poll/public/html/poll_edit.html:48
msgid "True"
msgstr "True"

#: poll/public/html/poll_edit.html:49
msgid "False"
msgstr "False"

#: poll/public/html/poll_edit.html:53
msgid "If this is set to True, don't display results of the poll to the user."
msgstr "True로 설정하는 경우 투표 결과가 사용자에게 표시되지 않습니다."

#: poll/public/html/poll_edit.html:58
msgid "Maximum Submissions"
msgstr "최대 제출 답변 수"

#: poll/public/html/poll_edit.html:63
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                    Maximum number of times a user may submit a poll. "
"%(bold_start)sSetting this to a value other than 1 will imply that\n"
"                    'Private Results' should be true.%(bold_end)s Setting it "
"to 0 will allow infinite resubmissions.\n"
"                "
msgstr "\n"
"                    투표에 답변을 제출할 수 있는 최대 횟수입니다. %(bold_start)s이 값을 1 이외의 값으로 설정하면\n"
"                    '비공개 결과'가 true가 되어야 함을 의미합니다.%(bold_end)s 이 값을 0으로 설정하면 답변을 제한 없이 다시 제출할 수 있습니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:71
msgid "Notes:"
msgstr "참고:"

#: poll/public/html/poll_edit.html:72
msgid ""
"\n"
"                    If you change an answer's text, all students who voted "
"for that choice will have their votes updated to\n"
"                    the new text. You'll want to avoid changing an answer "
"from something like 'True' to 'False', accordingly.\n"
"                    If you delete an answer, any votes for that answer will "
"also be deleted. Students whose choices are deleted\n"
"                    may vote again, but will not lose course progress.\n"
"                "
msgstr "\n"
"                    답변 텍스트를 변경하는 경우, 해당 답변 선택지에 투표한 모든 수강자의 투표가 새로운 텍스트로\n"
"                    업데이트됩니다. 따라서 답변을 ‘True’에서 ‘False’로 변경하는 것과 같은 변경은 하지 않는 것이 좋습니다.\n"
"                    답변을 삭제하는 경우, 해당 답변을 선택한 투표도 삭제됩니다. 자신의 답변 선택지가 삭제된 수강자는\n"
"                    다시 투표할 수 있으며 강의 진도에는 영향을 받지 않습니다.\n"
"                "

#: poll/public/html/poll_edit.html:81
msgid ""
"\n"
"                        Questions must be similarly cared for. If a "
"question's text is changed, any votes for that question will remain.\n"
"                        If a question is deleted, any student who previously "
"took the survey will be permitted to retake it, but will not\n"
"                        lose course progress.\n"
"                    "
msgstr "\n"
"                        질문에 대해서도 마찬가지로 주의를 기울여야 합니다. 질문 텍스트가 변경되는 경우 해당 질문에 답변한 모든 투표가 그대로 유지됩니다.\n"
"                        질문이 삭제되는 경우, 이전에 설문조사에 참여했던 모든 수강자가 설문조사에 다시 참여할 수 있으며 강의 진도에는\n"
"                       영향을 받지 않습니다.\n"
"                    "

#: poll/public/html/poll_edit.html:97
msgid "Add Answer"
msgstr "답변 추가"

#: poll/public/html/poll_edit.html:101
msgid "Add Question"
msgstr "질문 추가"

#: poll/public/html/poll_edit.html:105
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: poll/public/html/poll_edit.html:108
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: poll/public/html/survey.html:57
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                You have used %(submissions_count_s)s out of "
"%(max_submissions_s)s submissions.\n"
"            "
msgstr "\n"
"                최대 답변 제출 횟수 %(max_submissions_s)s번 중 %(submissions_count_s)s번을 사용하셨습니다.\n"
"            "
